<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Scribo Potato Blog</title>
        <link>https://scribo-potato.github.io/</link>
        <description>Scribo Potato Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>nl</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Vakantie deel 2]]></title>
            <link>https://scribo-potato.github.io/vakantie deel 2</link>
            <guid>https://scribo-potato.github.io/vakantie deel 2</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Mensen houden van vakantie. Ik zelf eigenlijk ook een klein beetje. En daardoor ben ik helemaal vergeten weer nieuwe blogs te posten op onze website. Maar de vakantie was wel leuk.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Mensen houden van vakantie. Ik zelf eigenlijk ook een klein beetje. En daardoor ben ik helemaal vergeten weer nieuwe blogs te posten op onze website. Maar de vakantie was wel leuk.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="top-7">Top 7<a href="#top-7" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Top 7" title="Direct link naar Top 7">​</a></h3><p>Je vraagt jezelf misschien vaak af waar mensen het meeste naartoe gaan in de vakantie, nou hier is een top 7</p><h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="1-duitsland">#1 Duitsland<a href="#1-duitsland" class="hash-link" aria-label="Direct link naar #1 Duitsland" title="Direct link naar #1 Duitsland">​</a></h4><p>Duitsland is een groot land naast ons kleine kikkerlandje. Een land met grote steden en prachtige natuurgebieden. </p><h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="2-frankrijk">#2 Frankrijk<a href="#2-frankrijk" class="hash-link" aria-label="Direct link naar #2 Frankrijk" title="Direct link naar #2 Frankrijk">​</a></h4><p>Stokbrood, wijn en zon. Dat zijn denk ik wel een aantal dingen waar veel mensen aan denken bij Frankrijk. </p><h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="3-spanje">#3 Spanje<a href="#3-spanje" class="hash-link" aria-label="Direct link naar #3 Spanje" title="Direct link naar #3 Spanje">​</a></h4><p>In 2017 bezochten maar liefst 3,6 miljoen ! Nederlandse toeristen het Spaanse land. Plekken die vaak bezocht worden zijn Barcelona, de Canarische Eilanden en Andalusië. </p><h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4-belgië">#4 België<a href="#4-belgië" class="hash-link" aria-label="Direct link naar #4 België" title="Direct link naar #4 België">​</a></h4><p>Niet ver bij ons vandaan kun je genieten van mooie steden in België. Denk aan Brugge, Gent, Antwerpen en Mechelen. Maar ook voor de natuur kun je naar België. De Ardennen zijn al jarenlang populair door toeristen. </p><h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="5-italië">#5 Italië<a href="#5-italië" class="hash-link" aria-label="Direct link naar #5 Italië" title="Direct link naar #5 Italië">​</a></h4><p>La dolce vita in Italia! Ook ongekend populair bij Nederlandse toeristen. Zomerzon, heerlijke wijnen en natuurlijk pizza en pasta. Populair bij gezinnen, stellen en vrienden. Een land dat uitermate geschikt is voor het maken van roadtrips, langs bijvoorbeeld Rome en Napels. Ook het eiland Sicilië wordt jaarlijks door vele toeristen bezocht, en wij snappen wel waarom. </p><h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="6-oostenrijk">#6 Oostenrijk<a href="#6-oostenrijk" class="hash-link" aria-label="Direct link naar #6 Oostenrijk" title="Direct link naar #6 Oostenrijk">​</a></h4><p>Oostenrijk, het land waar veel wintersporters naartoe gaan. De waanzinnige natuur, bergen en hoofdstad Wenen maken dit land het bezoeken meer dan waard. </p><h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="7-portugal">#7 Portugal<a href="#7-portugal" class="hash-link" aria-label="Direct link naar #7 Portugal" title="Direct link naar #7 Portugal">​</a></h4><p>Lissabon, Porto, de Algarve, allemaal mooie locaties om te bezoeken in Portugal. Het is zelfs mogelijk om meer van het land te zien door een rondreis te maken.</p>]]></content:encoded>
            <category>vakantie</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vakantie]]></title>
            <link>https://scribo-potato.github.io/vakantie</link>
            <guid>https://scribo-potato.github.io/vakantie</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Het is eindelijk al vakantie, na een jaar zit het schooljaar er weer op.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Het is eindelijk al vakantie, na een jaar zit het schooljaar er weer op.
In onze vorige blog kon je lezen hoe de meeste basisscholen groep 8 uitzwaaiden.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="weekend">Weekend<a href="#weekend" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Weekend" title="Direct link naar Weekend">​</a></h3><p>Nou eigenlijk is het nog geen vakantie, het is nog weekend en dat noem je normaal gesproken geen vakantie. Een weekend en een vakantie zijn namelijk niet hetzelfde. Een weekend is gewoon 2 dagen vrij van school of werk. Maar een vakantie duurt een paar weken ofzo.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="op-vakantie">Op vakantie<a href="#op-vakantie" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Op vakantie" title="Direct link naar Op vakantie">​</a></h3><p>Er gaan gemiddeld 11 miljoen Nederlanders op vakantie tijdens de zomervakantie, dat is negen van de tien mensen in Nederland. En nog een leuk weetje: er gaan deze tijd minder mensen naar vliegveld Schiphol want het is daar heel erg druk. Soms moet je uren in de rij staan en dat vinden bijna geen mensen leuk. Ja je hoort het goed BIJNA geen mensen, er bestaan serieus ECHT mensen die het leuk vinden om in de rij te staan. Ik zou het alleen leuk vinden als ik een boek of een spel mee had.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vakantie-weetjes">Vakantie weetjes<a href="#vakantie-weetjes" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Vakantie weetjes" title="Direct link naar Vakantie weetjes">​</a></h3><p>48% van Nederlanders gebruiken vakantiegeld voor op vakantie. En
vrouwen nemen soms wel 63 kledingstukken mee op vakantie, mannen nemen er maar 29 mee. Vrouwen nemen soms wel ongeveer 31 kilo mee aan kleren! En heb je soms wel last van vakantiestress? Wist je dat 4 op de tien mensen in Nederland er last van hebben? Soms vergeten ze zelfs hun spullen.</p>]]></content:encoded>
            <category>vakantie</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Groep 8 geslaagd!]]></title>
            <link>https://scribo-potato.github.io/groep8geslaagd</link>
            <guid>https://scribo-potato.github.io/groep8geslaagd</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Op wel bijna alle basisscholen van Nederland is groep 8 officieel geslaagd! Op 22 augustus gaan de kinderen in groep 8 naar de middelbare school.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Op wel bijna alle basisscholen van Nederland is groep 8 officieel geslaagd! Op 22 augustus gaan de kinderen in groep 8 naar de middelbare school.
<img loading="lazy" alt="groep8 geslaagd - Copyright 2023 Scribo Potato" src="/assets/images/groep8-7659e7167a11aff6a62ce99ba4f98c65.png" width="2388" height="1668" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nat">Nat<a href="#nat" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Nat" title="Direct link naar Nat">​</a></h3><p>Na school worden de kinderen eerst uitgezwaait daarna gaan ze van een enorme stormbaan met zeep van af glijden en ze worden ook nog eens bekogeld door de andere juffen en meesters. De kinderen vinden het geweldig en waren helemaal nat.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="borreltje">Borreltje<a href="#borreltje" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Borreltje" title="Direct link naar Borreltje">​</a></h3><p>Volwassenen (vooral de ouders van de kinderen) mogen ’s avonds nog komen kletsen met een borreltje natuurlijk.</p>]]></content:encoded>
            <category>educatie</category>
            <category>groep8</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hollandse sashimi]]></title>
            <link>https://scribo-potato.github.io/hollandsesashimi</link>
            <guid>https://scribo-potato.github.io/hollandsesashimi</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[De nieuwe haring is heel lekker Tip: je moet eerst de haring zelf zonder uien proberen, dan proef je ook ECHT de smaak van de haring. Het lijkt een klein beetje op sashimi voor de mensen die niet weten wat sashimi is. Sashimi is iets rauw eten met saus of gewoon zonder.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>De nieuwe haring is heel lekker Tip: je moet eerst de haring zelf zonder uien proberen, dan proef je ook ECHT de smaak van de haring. Het lijkt een klein beetje op sashimi voor de mensen die niet weten wat sashimi is. Sashimi is iets rauw eten met saus of gewoon zonder.
<img loading="lazy" alt="haring eten - Copyright 2023 Scribo Potato" src="/assets/images/haring-eten-008a0671b9a9ba3dcf1ac73e0efd3323.png" width="2388" height="1433" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="waar">Waar?<a href="#waar" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Waar?" title="Direct link naar Waar?">​</a></h3><p>De winkel ligt in Waalre Aalst, de winkel heet <a href="https://zwarthoedviswinkel.nl/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Zwarthoed Viswinkel</a>. Hele aardige medewerkers, en het eten is overheerlijk! </p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aanrader">Aanrader<a href="#aanrader" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Aanrader" title="Direct link naar Aanrader">​</a></h3><p>Het eten is echt een aanradertje en vooral door het eten maar ook door de lieve mensen daar natuurlijk. De kibbeling is lekker krokant en niet te zoutig.</p>]]></content:encoded>
            <category>haring</category>
            <category>eten</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tornado]]></title>
            <link>https://scribo-potato.github.io/tornado</link>
            <guid>https://scribo-potato.github.io/tornado</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Het gebeurde op een basisschool. Van 0800. Toen het daar pauze was, was er een hele harde wind. Het was wel opeens en dat was eigenlijk heel raar. Gisteren was er bijna geen wind. Ik ben benieuwd, wat denken jullie lezers? Klimaatverandering? Of was het gewoon toeval?]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Het gebeurde op een basisschool. Van 08:00 tot wel 14:00. Toen het daar pauze was, was er een hele harde wind. Het was wel opeens en dat was eigenlijk heel raar. Gisteren was er bijna geen wind. Ik ben benieuwd, wat denken jullie lezers? Klimaatverandering? Of was het gewoon toeval? </p><p><img loading="lazy" alt="Tornado - Copyright 2023 Scribo Potato" src="/assets/images/tornado-eeed138779529ead557b9c25f1d3005d.png" width="2157" height="1294" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zeldzaam">Zeldzaam<a href="#zeldzaam" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Zeldzaam" title="Direct link naar Zeldzaam">​</a></h3><p>Nou, ik zeg altijd toeval bestaat niet. Misschien is het iets anders, gewoon niets ergs! Maar misschien ook niet, misschien is het iets heel ergs. In Eindhoven zijn er namelijk bijna geen tornado's, eentje is heel zeldzaam. Dit was nog vandaag gebeurd en het is heel erg. Het waaide namelijk heel erg hard vandaag om 08:20.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="gevaarlijk">Gevaarlijk<a href="#gevaarlijk" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Gevaarlijk" title="Direct link naar Gevaarlijk">​</a></h3><p>Het waaide heel erg hard vandaag. In Noord-Holland, Friesland, Flevoland en het IJsselmeergebied gold daarom lange tijd code rood. Dat betekent dat het buiten gevaarlijk kan zijn en dat er schade kan ontstaan. </p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="de-schade">De schade<a href="#de-schade" class="hash-link" aria-label="Direct link naar De schade" title="Direct link naar De schade">​</a></h3><p>In de provincie Noord-Holland kon je het beste binnenblijven. Er konden windstoten komen van 100 tot 140 kilometer per uur. In Haarlem is een vrouw van 51 overleden nadat er een boom op haar auto viel. Inmiddels is code rood weer ingetrokken. De storm is naar het zuidwesten van Friesland getrokken, en lijkt in kracht af te nemen.Het heeft de naam Poly gekregen. Door de wind braken bomen en takken af. Ook kantelden op sommige plekken vrachtwagens, bussen en caravans. De snelweg A9 was een tijd dicht, omdat er een boom op de weg was gevallen.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="help-bij-een-tornado">Help bij een tornado<a href="#help-bij-een-tornado" class="hash-link" aria-label="Direct link naar Help bij een tornado" title="Direct link naar Help bij een tornado">​</a></h3><p>Ga schuilen in een gebouw. Blijf in kleine ruimtes, bijvoorbeeld een wc. Want er kunnen dingen tegen je aan worden gelanceerd. Bijvoorbeeld als er een klein hoopje zand heel hard tegen je aan komt doet dat best wel veel pijn. En blijf natuurlijk zo laag mogelijk in het gebouw.</p>]]></content:encoded>
            <category>tornado</category>
            <category>weer</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het schoppende kind]]></title>
            <link>https://scribo-potato.github.io/hetschoppendekind</link>
            <guid>https://scribo-potato.github.io/hetschoppendekind</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Rond 1200 waren er kinderen van ongeveer 4 tot 7 jaar die een beetje raar zjn. Ze schopten namelijk tegen de deuren van een beetje alle toiletten. Het gebeurde in Designer Outlet Roermond.  In de toiletten van La Place zat ik mijn behoefte te doen op de wc. Maar niet zo lang, er werd namelijk opeens op de deur geschopt.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Rond 12:50-13:00 waren er kinderen van ongeveer 4 tot 7 jaar die een beetje raar zjn. Ze schopten namelijk tegen de deuren van een beetje alle toiletten. Het gebeurde in <a href="https://www.mcarthurglen.com/nl/outlets/nl/designer-outlet-roermond/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Designer Outlet Roermond</a>. <!-- --> In de toiletten van La Place zat ik mijn behoefte te doen op de wc. Maar niet zo lang, er werd namelijk opeens op de deur geschopt.</p><p>Ik schok me een hoedje! Snel deed ik de deur open en zag een kind van zes. Ik dacht iets van gek! Maar ging toch gewoon mijn handen wassen na mijn behoefte op de wc. Later zat ik gewoon lekker te genieten van een heerlijk stuk pizza. Maar toen ik weer wou shoppen zag ik dat kind weer met een heerlijke raketijsje lekker zul je denken tot dat de moeder van het kind het ijsje afpakte en het in de prullenbak wou gooien. Ik dacht echt iets van gemeno! Al mijn haat was weg. Ik vond het zielig maar ook terecht.</p><p><img loading="lazy" alt="Het Schappende Kind - Copyright 2023 Scribo Potato" src="/assets/images/het-schoppende-kind-35a78e3d67a3c6e8d0b965f40d810fab.jpg" width="1498" height="899" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <category>hetschoppendekind</category>
        </item>
    </channel>
</rss>