<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Scribo-Potato Blog</title>
        <link>https://your-docusaurus-test-site.com/blog</link>
        <description>Scribo-Potato Blog</description>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Het schoppende kind]]></title>
            <link>https://your-docusaurus-test-site.com/blog/hetschoppendekind</link>
            <guid>https://your-docusaurus-test-site.com/blog/hetschoppendekind</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Rond 1200 waren er kinderen van ongeveer 4 tot 7 jaar die een beetje raar zjn. Ze schopten namelijk tegen de deuren van een beetje alle toiletten. Het gebeurde in Designer Outlet Roermond. In de toiletten van La Place zat ik lekker te schijten op de wc. Maar niet zo lang er werd namelijk opeens op de deur geschopt.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Rond 12:50-13:00 waren er kinderen van ongeveer 4 tot 7 jaar die een beetje raar zjn. Ze schopten namelijk tegen de deuren van een beetje alle toiletten. Het gebeurde in <a href="https://www.mcarthurglen.com/nl/outlets/nl/designer-outlet-roermond/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Designer Outlet Roermond</a>. In de toiletten van La Place zat ik lekker te schijten op de wc. Maar niet zo lang er werd namelijk opeens op de deur geschopt.</p><p>Ik schok me een hoedje! Snel deed ik de deur open en zag een kind van zes. Ik dacht iets van gek! Maar ging toch gewoon mijn handen wassen na het lekker schijten op de wc. Later zat ik gewoon lekker te genieten van een heerlijk stuk pizza. Maar toen ik weer wou shoppen zag ik dat kind weer met een heerlijke raketijsje lekker zul je denken tot dat de moeder van het kind het ijsje afpakte en het in de prullenbak wou gooien. Ik dacht echt iets van gemeno! Al mijn haat was weg. Ik vond het zielig maar ook terecht.</p><p><img loading="lazy" alt="Het Schappende Kind - Copyright 2023 Scribo-Potato" src="/assets/images/het-schoppende-kind-35a78e3d67a3c6e8d0b965f40d810fab.jpg" width="1498" height="899" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <category>hetschoppendekind</category>
        </item>
    </channel>
</rss>